<resources>
    <string name="app_name">PNum1819</string>
    <string name="afganskaya"> Афганская лисица, или белуджистанская лисица, или бухарская лисица, — хищное млекопитающее рода лисиц семейства псовых. Занесена в Красную книгу. Афганская лисица — мелкая лисица. Высота в холке — около 30 см, длина тела — 40—50 см, длина хвоста — 33—41 см, высота уха — около 9 см; вес — 1,5—3 кг. Окраска зимней шерсти буровато-серая, с заметным налётом, распространяющимся и по верху длинного пушистого хвоста. Встречается от восточных регионов Ближнего Востока до Афганистана.  </string>
    <string name="bengalskaya"> Лисица среднего размера. Длина тела составляет 45–60 см, хвоста — 25–35 см, высота в холке достигает 26–28 см[2]. Масса 1,8–3,2 кг. Шерсть короткая, приглаженная. Окраска варьирует от песчано-оранжевой до красновато-коричневой. Кончик хвоста чёрный. Обитает в предгорьях южных Гималаев, в Непале, Бангладеш и Индии вплоть до южной оконечности Индостана. </string>
    <string name="fenek"> Фе́нек — миниатюрная лисица с крупными относительно тела ушами, живущая в пустынях Северной Африки. Иногда её относят к особому роду Fennecus. Имя зверёк получил от арабского слова فَنَك(фанак), что на одном из диалектов означает «лиса». </string>
    <string name="korsak">Корса́к, или степная лисица — хищное млекопитающее рода лисиц семейства псовых. Корсак похож на обыкновенную лисицу, но заметно мельче (длина тела 50—60 см, хвоста — 25—35 см), с более крупными ушами и длинными конечностями. Высота в холке около 30 см. Вес — 4—6 кг. Морда короткая, сильно заостренная; скулы широкие; уши большие, широкие в основании, к концам заострённые. От обыкновенной лисы корсак отличается тёмным концом хвоста, от афганской лисы — менее длинным хвостом и белой окраской подбородка и нижней губы.  </string>
    <string name="pesetch"> Обыкновенный песе́ц, или полярная лисица, реже арктическая лиса — вид хищных млекопитающих семейства псовых, обычно относимый к роду лисиц. Небольшое хищное животное, напоминающее лисицу. Длина тела 50—75 см, хвоста — 25—30 см, высота в холке — 20—30 см. Песец распространён за Северным полярным кругом, на побережье и островах Северного Ледовитого океана, в тундровой и лесотундровой зонах. В России это типичный представитель фауны материковой тундры и лесотундры. Во время зимних кочёвок песец заходит до юга Финляндии, южной части Прибайкалья, низовьев Амура. </string>
    <string name="tibetskaya"> Вид млекопитающих семейства псовых рода лисиц. Среди всех лисиц череп тибетской лисицы морфологически наиболее специализирован в сторону хищничества. За счет удлиненных и узких челюстей у нее более длинный череп, чем у привычной нам рыжей лисицы, а также более длинные клыки и коренные зубы. «Квадратный» вид голове придают широкие скуловые дуги, укороченная черепная коробка и вогнутый лоб. Длина тела взрослой лисы от 60 до 70 см. Хвост длиной от 30 до 45 см. Вес взрослой особи от 4 до 5,5 килограммов. Тибетская лисица обитает в степях и полупустынях Тибетского плато. Также встречается в Непале к северу от Гималаев, на Северо-западе Индии, в ряде провинций Китая, граничащих с Тибетской автономной областью.</string>
    <string name="ujnoafrican"> Южноафрика́нская лиси́ца — вид лисиц, распространённый на юге африканского континента. Окрас шерсти южноафриканской лисицы варьирует от чёрного до серебристо-серого с лёгким желтоватым оттенком по бокам и на животе. Кончик хвоста всегда чёрный. Само по себе лисица небольшая — размером с домашнего кота. Длина тела составляет 45—61 см, длина хвоста 30—40 см, высота в холке 28—33 см, а масса от 3,6 до 5 кг.  </string>
</resources>